[水草造景] 集中交流召區4

舊POST:

TG Group :
Welcome to join us~

新post劉名

留名

師兄完全無問題，無燒尾，仲生左好多bb要不斷送人，而家無養只是怕煩！轉養燈及蝦！

懶鬼剪 一野拔哂佢

加咩草好

好靚

個新缸連櫃應該過埋年到
係邊買木好

想問下有冇師兄用過哂ADA一代同Light兩款泥, 邊款比較好用呢?

1代肥，草生長速度快開缸1年不用特別加肥，但易爆藻，二代缺肥，不易爆藻但要經常加肥

thanks清 我最後買左一代
但想問如果想養紅草係咪都要加鐵肥

剛剛魚街見到有迷你蜘蛛蟹賣
比較少見
查過會食餘糧，會食藻，傳聞會食渦蟲

細蝦缸想放啲易打理嘅草 大家有冇邊隻推薦

辣椒榕配蝦缸 一流
不用剪

辣椒榕配蝦缸 一流?
辣椒榕唔係爛葉會放物質殺蝦咩?

暫時不用，起碼半年後

有冇師兄玩開短鯛，想買短鯛，借問聲魚街邊間值得買

短鯛世界 因為係黃 仲要老闆好人 唔洗加錢比你揀魚 種類都幾多

想問下如果24吋缸想換燈有咩選擇? 追post見有巴打尼特利AT3或者影魔奇? 而家用緊燈皇450好似唔夠光

個缸好多絲藻，攪唔掂，係唔係要落excel

ada枝rgb新燈

好貴呀諗住1500內

想問想開個18-24吋水草缸 有咩燈推薦
係咪有支叫尼特利ok?

有冇人知金魚街今日開市未

開左

想同大家請教下造景 我依家個缸我嫌上半部太空 後方又好似冇乜嘢 諗住買啲木同埋草加落去 （未諗到住）有少少想買椒草 想茂密啲似返個森林 大家有冇啲咩擺位上或者乜嘢建議我加令到成個缸靚啲

我舊木係咪揀得好醜樣 水榕係咪應該擺咁前 大家幫我諗下點樣執🙈

我個人覺得已經幾好睇
唔駛再加

最後新年流流都係忍唔住換下佈置🙈🙈執咗少少

師兄枝燈點解要搵野包住咁得意既

覺得暗光感覺靚啲 朝早就唔包等佢光合作用 夜晚太殘眼不了 同埋我有條所謂藍線金燈 要暗先至見到藍色 雖然我唔係好覺😂冇啦淘寶呢盞燈$25 我見幾抵 佢就係冇得調光

種了幾耐？黑既摵左佢

細蝦缸啱啱重新set完

黑木蕨好似要轉水轉一兩個月

有冇人用過twinstar同千尋醫生呢舊野
有冇用?

但短鯛好一般
Facebook有D grp 好多師兄換魚玩
幾抵

有
放泡泡好型
但照樣有藻

有冇對比圖
似未轉完水多喎

係呀 應該未轉好水, 其實我開缸前都想換燈 但諗住新年點都開左先 之後先再換支燈, 因為上一個景用呢支450種唔到烏拉圭草皮 剩係種到迷矮 我就知可能支燈唔夠力
睇下後面果堆完全爬唔郁

邊到有靚鬥魚賣

即係小小預防功效都冇?

我估有既
但真係好難知

巴打個造景幾靚 自己設計？

其實唔靚.....第一次學人整石景 果時唔識都係亂擺 好隨心 完全冇規劃過, 真正既iwagumi係真係每舊石點有原因 考慮埋golden ration, 果啲先真係叫靚

係邊學 個人覺得已經好好

我都係上網呢到睇下果到又睇下, 幾推薦green aqua channel, 好多種造景佢都有拍video step by stop咁比你睇到佢點做

文字版既話呢個都有講到

亂入一下。。。想問下依家香港係咪無乜人玩水晶蝦? 依家想搵個討論區有人講水晶蝦同螯蝦都難

唔該哂巴打 想請教你用緊咩過濾 同埋有冇用co2
之前種迷矮冇co2死得好慘

迷矮一定要有Co2先爬得靚, 我60x30x36cm缸 用eheim 2217, 其實如果有心玩,有budget Co2真係必須買 差好遠架

上網收 平靚正

ada大貨月尾至3月頭返啦

半年前成條街冇哂ada隻基肥差啲搞到開唔到缸
好彩俾我搵到一間剩返最後一包

[觀賞蝦]連登有冇人養蝦

公海咪有post囉

開心些牙

新手留名
黎緊會玩五個兩尺缸
兩蝦，一龍紋。一個鯛，一個椒
[img]
一

想問下各位大師
用左3個方法(試劑 試紙 PH監測器) 查到PH 太低 得5 應該係超養 跌酸 有種水草 冇Co2 1星期換1次水 D魚一樣 冇咩問題 但長時間咁酸 水草 魚 遲早有問題 想問有冇咩方法 加返D PH 去到6.5 左右?

iphone影既

d水晶養得幾好
可惜溝埋黑紅養

野生鑽石燈魚?

黎緊開位缸唔會了
淨玩紅白，一條血線

普通鑽石燈
唔識睇野唔野生

之前睇過有啲網話水榕啲根要外露抖氣
但自己懶得紮木最後都係直接種落泥算

種咗半年
今日home office有時間起咗啲水溶出嚟睇
發現啲根超長生到落缸底基肥位
乜事都冇

根係可以種
係打橫粗嗰條唔得
好似係

套ada4尺缸就到
想問多個1尺陰性草缸
咁多位巴打有冇推薦邊隻過瀘好
燈就諗緊燈皇定台灣個枝onf

開心食飽飽

燈王 rubbish

新一年準備開兩缸新既
一缸玩魚一缸玩草

好 就台灣個枝

你到底呢加屋企有幾多個缸

三缸 其中兩缸仲未開

話時話1尺缸既話
onf好定ada燈好
見個價唔係差好遠

ONF 睇落正D喎

好似轉晒水啦喎

除左水木同熱帶邊度仲有得買?
水木未有貨
熱帶貴幾舊

兩間都唔會幫襯
台灣冇直送？

水木85有關門，都算魚街少數

LM想知台灣直送

唔係好識呢d野
不過之前聽水木講
台灣批貨都未必準時

咩燈

50L 水
本身用緊aqua one 750 series 2 filter,用左5年
想換個大D 濾桶 ,諗住換fluval 206
咁樣水流會唔會太大? 定買fluval 106算?
有冇巴打用開有冇得 調節大細?

支燈咁勁 咩牌子

Illumagic xmini

買左新魚 入缸前唔小心跌左條落渠

巴打啲石邊度買？

荃灣都有
x輝又有
AC都有

但呢排呢幾間d貨好似麻麻，有d瘦

青龍石 一般水草鋪都有 慢慢揀 你可以揀酸洗左或者自己酸洗

咩叫酸洗？

青龍石好靚又平
但係提升硬度呢點真係……

google 酸洗青龍石

真係 所以轉左木景 想試下放水晶蝦睇下養唔養到

勤力啲換水

分享下～12寸缸仔

想知金魚街邊間買魚缸好介紹

訂造定買現成？

現成12X12左右 高未諗到
新仔想玩下草先

咁行多幾間格吓價就得啦
最好plan好哂有咩要買先出發去魚街
盲中中去好容易買漏/多咗嘢

其實plan就plan好哂
但新手真係唔熟牌子同金魚街D鋪頭

金魚街有冇邊間係黃店

新手想問新草啲螺除咗藥水可以點避免？

岩岩魚街返 人好多今日

今日都係魚街買左枝燈

Flxt nxno?

Wifi 版？

普通版
對wifi版冇興趣
又貴又多餘

有冇人用過即棄式co2？
聲稱24小時 每秒1泡都可以用1個月 係咪真？
同埋其實推唔推得郁e d計泡器？

唔好買呢d
長遠黎計仲貴過買成套樽連錶

你覺得e個o唔ok？

買返個電頭同時間制跟埋燈一齊開一齊關就ok

尋晚換左支燈 好似唔夠力咁
換支lana會唔會好D

你用緊邊枝燈

千尋e系列 舊燈黎

個缸幾大

30cm方缸黎

換我呢枝包你滿意我已經set到最暗

Flat neno 我都有睇 好靚
有無最光睇下

覆錯左

Flat neno最光係點 巴打可唔可以開黎睇下

一鳩剪曬d草 好似光番

我基本上係 想換尼特利 flat neno or nala

呢三隻都幾好咁 flat neno仲好靚仔

Nala 唔洗諗

呢支好東西

一尺缸最多可以養幾多氣魚 利申水草缸

尼特利定係Nala好 60p缸

千尋枝燈同ista嘅led比邊枝好原本諗住買千尋嗰枝wrgb但而家又唔想中國嘅brand, 但ista又唔多覺人講

同埋香港有冇紅針葉皇冠賣？

千尋垃圾

我見魚街熱帶都賣同用緊佢枝彷ada見ok炸

想問下佢有咩咁垃圾如果同燈皇比嘅對我黎講真係太貴買唔起

燈王會觸電 已經好多年前既產物
千尋個散熱好雞 成日燒/壞

Ista好東西 nala好東西 尼特利好東西

ista我見有幾隻，但唔多覺有得賣，但有冇話邊隻好？

緊係Nala

16 吋陰草椒榕缸用邊種好，唔使太光

講句老實話 燈皇得個名 求其都講得出唔買既理由 觸電觸死你呀
養水草 買燈一定係RGB d白燈led你買一支 就浪費一次錢
問一問自己你既筆直係幾多
老老柒柒千尋WRGB唔係貴 但上面講得岩 千尋垃圾黎
自我燃燒、壞LED、wifi link唔到 由你諗得出 到諗唔出既問題都有
我係你 Nala 魚街＄680一支 一步到位算

尼特利我唔鍾意主要原因係e三隻簡體字印係支燈度

Nala 唔光 可同時種陰陽草

睇過下nala同尼特利大陸野唔太想用，應該都係ista多，但ista啲燈得一行燈珠

咁你預左比多d錢
ada燈都唔係貴 有筆直可以諗

ada真係好貴

一千頭咋喎

唔係二千幾咩我停留左喺四五年前都好耐冇睇過呢啲資料

Ching識d野

暫時你要平 又below budget
又唔太重大陸味 又有功能可調色 係得nala

Twinstar 冇調色好似
onf opnova illumagic ada aqualife
全部都貴
邊有得又平又靚又highclass

果支應該係舊舊舊既aquasky
衰過千尋

高演色二代

佢唔要大陸燈嘛

所以想問下大家ista點見唔係太貴

其實兩呎我預max千五到但魚街靚嗰啲好似郁親三千

都見到，同埋ista好似新出titan

nala e600好定係尼特利wrg 好, 好難揀

定左水之後 d火翅靚到不得了

Nala

牛毛石山

illumagic vita點？Nala喺邊有得睇我google都冇乜得睇

你地嗰啲好靚而家返工成日都唔得閒理勁多綠班藻生晒喺啲葉度

魚街有實物 十字路口有缸好靚

長遠睇用illumagic抵玩啲…佢有燈珠module可以換唔怕用到led光衰要成支換，就算將來轉玩咸水支燈都可以換燈珠support到
我自己用緊x mini，網上收的1500左右

開缸兩個月，開心share，可惜冇加co2 d南美草皮生到好慢

有無試過太空角螺？清葉面綠斑藻幾有效…玻璃都唔洗點刮

加番張圖先

換燈珠係咪剩係g2 x series嗰幾隻先有？vita都有？
其實望完可以就咁換燈珠又好似唔錯，但兩呎好似兩千幾

有黑金鋼，但又唔覺佢做到咩角螺係咪唔可以喺酸水？之前蜜蜂角螺溶殻之後死埋最長嗰隻得年幾

vita有無真係唔知…你可以去水影望下，啲人有問必答又唔太hard sell
我問完都係上網收左支二手

你係以前玩開？

汽水螺黎…係唔太啱酸水，不過我覺得佢好有效

再做下功課先咁諗二手illumagic又好似ok,但啲燈珠喺水影有賣？

我見佢有淡水色溫嘅燈珠…咸水佢應該無

望住佢地溶殻好似折磨佢地咁蘋果螺得唔得？

其實有小精靈，但綠班藻佢地冇咩用咁

有淡水就得啦係驚難買料換姐

不如試吓從源頭入手
減光減肥先？

Vita終極低階靚野冇平

我上面牛毛缸用緊illumagic x mini

g2係同佢係咪佢好力啲兩呎要幾多枝先夠

X系列係高階版
G2已經次一級🤔

人地上網用xmini既setting 兩尺一支

吊到咁高比老母話鬼我都似
但日光模式係咪x series先有

未阿，我新手黎，好多野都唔識，都係睇下youtube 學

大家個缸所好靚好正

嘩！師兄ada粉

x mini兩呎都夠照，不過我用黎照1呎

但唔用嗰吊嗰隻架會唔會太集中搞到兩邊唔夠

屋企大真好我想要水冷但買完都冇位擺

依度值幾多錢

後面個喇吧都唔平啦

網上圖片

單係個缸都已經2皮半啦

想問啲蝦堆埋一齊成日係咪有事

缸有兩條魚係咁轉圈轉左好耐，係唔係代表想仆野生仔

咩魚黎？

食野

但係啲觸鬚冇點郁

火鑽金翅

想問下20cm缸有冇燈推介..係咪得flxt nxno揀 養陰陽都得？
成日覺得led啲色唔靚

巴打，想問下知唔知啲燈珠幾錢，如果唔貴諗住揾二手x mini之後換

講真
有排都未光衰啦買左返黎都唔洗換乜換乜
養住先啦

PH 波係咪有問題唔多人用？

事源係二手嗰枝係海水版想買返黎換左佢

唔識講 搞埋搞埋可能貴過買支新
正正經經搵個水草版既算啦

仲見啲燈珠有得換，諗住自己換左佢

買左一杯水榕車落去 鳩種

有冇師兄知邊度有多啲缸內膠飾物買，想買個細啲既復活島石像

有無巴打知道香港邊度有得買尼特利燈? 想買AT3

新手
莫斯就咁放係黑土上邊係咪唔洗理都會自己生得好？

可以咁講 同常會痴or綁係舊石or木 唔會話生得好好 只可以話可以唔使點打理

水族新手分享下依加兩缸，一個14.5吋蝦缸飬緊極火加紅白水晶蝦，暫時幾定，蝦都有不停生緊仔，不過無水冷，怕到夏天啲水晶蝦會熟晒另一個8吋方缸飬過金魚鬥魚都死晒剛剛再翻缸，轉晒做陰性草，放咗兩隻蝦兩隻角螺試緊水，希望黎緊再試飬鬥魚。

其實真係唔明點解咁多人細細個缸
都買到枝溫度計老鍊咁大枝

好明顯買嘅時候無諗清楚偷平啦，而細缸剛剛翻缸所以咪買左支靚仔細支囉。

鬥魚都養得死

有冇ching知moss 卡住既呢塊係咩草定咩藻？
好薄，少少鹿角狀，冇根莖

Lm

想問我啲蝦淨係識堆埋喺個角落位係咪我個缸有啲咩問題

係咪新入缸？剛開始係咁，佢哋習慣咗就會出黎食野。又或者你個缸好多魚？有魚啲蝦會唔敢出黎

有十條紅蓮燈

睇個樣係怪闕moss

我搵到，應該係loma fern

新手求助
本身缸裡面養咗幾條孔雀魚同鼠魚
近來養多條鬥魚
聽講佢只會同同類打架
一開始都好好地
見條鬥魚冇搞其他
但過咗一晚之後有條孔雀魚被佢咬到爛尾
第二日我隔離咗被咬嗰條（因為未肯定係咪條鬥魚咬）點知去到夜晚見到條鬥魚開始追啲孔雀
已經即刻隔離咗佢

而家唔係屋企唔敢將佢地擺埋一齊
請問有咩方法可以解決呢個問題
唔通要一直隔離？

ps.20吋缸，有水草造景俾魚匿

冇，鬥魚係會追住孔雀魚咬，天性黎，你可以分缸養

不飬不飬又再飬嘅新鬥魚寫真，對比阿蠢嘅色彩鮮艷，佢離遠睇只係一條黑色嘅鬥魚，但係細心睇加埋燈光其實有電渡加金屬嘅幻彩，唔同燈光角度都會有唔同嘅色彩。影佢係一個好大嘅挑戰，點影其實都出唔到佢幻彩果隻感覺，遲啲研究下拍片會唔會明顯啲。
P.S.諗咗好耐佢嘅名，最後決定佢叫⋯⋯鐵銹（原本想叫哥斯拉）

10-580 睇樣

無去過 邊有心機早起身

新手 想問下 現成買成set 連 水草造景 邊間買好

我諗最好應該都係Green concept，但造景最好玩係set果part，好似砌模型咁買隻現成可能好靚，但係無咗最好玩果part喔，而且要Keep住個缸狀態都係要搵資料學下點搞，咁不如早少少學，上網睇下片搵下資料再自己買料set啦，又平啲又好玩啲，出黎又最接近自己想要嘅相

沉木邊到好又唔太貴
啲草同生物都大致settle晒
再加沉木會唔會令水質轉得太勁適應唔到？

新缸終於到

新手想試下養
朋友話比個細缸我（長23濶15）想問吓有咩要準備
掛濾同燈有冇推介

主要養陰草，貪佢唔洗用co2

只係見到你隔離個櫃好多格都封左

分享一下
新開兩尺草缸同南美缸既魚魚特寫

係度追完post，即係心思思想開缸蝦

今日買晒野開缸

唔知點解幅圖會auto rotate

冇錯封左4格
要換大缸就要有取捨

浪費左d櫃

吋？ cm?
如果係23cm 掛濾求其無咩所謂，或者可以試下水妖+ 養蝦，我自己就係10 吋缸養蝦

如果係23吋，唔好用掛濾，可以試下eheim compact60, 我自己都係用佢養18 吋水草， 又細又靜又易用

今日終於有二線原鬥 即刻all in

home office 成日係屋企悶悶地新手試養下斑馬魚
btw啲斑馬魚好鍾意追尾好得意

24 寸用eden511加水妖精養孔雀魚，鼠魚呢d係咪中左伏
d水好似唔太清

24寸最好用521
我果時仲要推埋水冷都唔係好夠力
依家轉左12寸就啱啱好

有冇師兄養辣椒榕？

我去金魚街，521無貨，個店員話511都夠
我信左佢而家點算好
用咗半個月了

過濾寧願買大好啲
依家用住先啦 你睇佢有水流就ok
到時唔夠咪再買過

多謝巴打解答

睇到有水流既
之前用頂filter，水流唔知係咪太勁
d孔雀魚買返嚟幾日就死淨一兩成

而家換左511起碼無再死魚先

樓上個師兄講得岩呀 你成套缸連景買返黎頭一個月都靚 但你之後唔識搞 都係麻煩架 所以最好你睇多啲 爬多啲文 請教下其他人先 當然你有保養技術就無問題啦 但當你學識左 你就會想自己砌一個景😂😂😂

準備開缸荷蘭式40cm深有冇燈好介紹 之前求其一支燈種到紅宮廷變返綠色

新手種緊，成日燒根唔知係水既問題定點，老泥底

搞左幾日終於搞掂
累死

椒榕唔可以種泥喔

我係綁石，冇插泥

想入幾舊大少少既八海石做草原石景, 有冇巴打推介係邊買?

暫時見好似得水影叫做多d
呢舊石好貴

有冇可能外國網購番黎呢?

銀蛋許可就緊係轉
我都係3尺轉4尺

魚街有冇黃店
又到咗翻缸嘅時間

岩岩開左缸 新手

行左幾日過濾 d草 開始變黃 可以點救
平時開7個鐘co2 同燈

啲草未轉水？

有冇巴打用illumagic?啱啱入手x mini, 想知個settings

想請教下，新手想開12吋缸，砌個window xp 開機畫面個草地景，難度高唔高

訂左塊ada4尺發光背景板
4尺以上係唔跟背景紙

肯比錢就得，通常草地都需要co2

新基6點閂門咁早

收工都7點

如果無水啟動先，係咪之後都要用co2

要，無水啟動係生得快d 咁解

想種咩草先？
迷你牛毛成景之後可以唔使CO2

無圖答唔到

新手開缸請教, 計畫中, 請比意見
開魚草缸, 陽性
缸/櫃就諗住訂造 70*40*36 cm <香港有冇鋪可以搵億鼎訂造?
暫時諗到以下呢推野
EHEIM 伊罕 濾桶 2215
EHEIM 伊罕 濾桶 2215 (前置)
PH 生物環s 5L
ADA Power Sand Special 水草基肥 S (2l)
ADA水草泥 1代 9l
ADA 拉柏拉普河沙 2kg
Bio Digest 硝化細菌
ADA 硝化細菌肥 加強版 Green Bacter Plus 50ml
水冷/燈未諗

新手開缸請教, 計畫中, 請比意見
開魚草缸, 陽性
缸/櫃就諗住訂造 70*40*36 cm <香港有冇鋪可以搵億鼎訂造?
暫時諗到以下呢推野
EHEIM 伊罕 濾桶 2215
EHEIM 伊罕 濾桶 2215 (前置)
PH 生物環s 5L
ADA Power Sand Special 水草基肥 S (2l)
ADA水草泥 1代 9l
ADA 拉柏拉普河沙 2kg
Bio Digest 硝化細菌
ADA 硝化細菌肥 加強版 Green Bacter Plus 50ml
水冷/燈未諗
漏咗co2, 請問我見到有DIY co2不鏽鋼樽加電磁閥set, 純粹感覺diy過癮過就咁打氣

用唔用ada 開缸5寶好

我想迷矮

迷矮落水無CO2種唔到

買左支尼特利 set佢用開缸模式係紅燈既

錢多得滯可以

超級新手想加入
從何入手好

識英文既可以上youtube 睇外國人D 教學片

主角搬入缸喇

無記錯熱帶千魚銀河維港有 但無30cm版本

幾錢

其實有冇現成缸買,已經種好水草佈景既缸
因為我唔想學,但又好鐘意睇d魚群遊來遊去,放向間房到

金魚街大把
不過買左返黎唔識保養實後悔

金魚街感覺好掠水
有冇連登巴絲幫下我,我會俾多500你地+請你食飯+BE FD

真心建議自己學下 如果一樣野你冇興趣 你唔識打理保養 不出一個月個缸就好多問題就算冇出大問題 你都會好快睇厭 最後只會三分鐘熱度, 同埋你買套野番黎都唔平 co2水冷濾桶燈照呢啲全部都係錢 到時發覺自己冇能力maintain既又係哂氣

我初初乜都唔識
上魚街某樓上鋪偷師學野
最後幫襯左個濾桶
用一個濾桶黎換水草知識仲抵

d人成日吹奏co2

co2唔錯
好詳細教學
但係d野偏貴

有冇link睇下

同問

買左未
賣支二手過你

買左啦

ADA正版要成雞幾兩雞野喎

講緊我個帖？

4尺唔洗一皮
不過背景紙搵ada特別訂做好銀貴
本身想買老翻板
大陸又有排都唔復工買唔到
之前又傳過ada板又停產
所以最後諗下諗下都係買塊正板算
加多塊老翻藍白紙

復左工啦大陸 早排我朋友先人訂過五尺落黎

我之前問信魚個d仲未有
唔差在喇
反正都洗濕左個頭

個缸有條小痕 唔顯眼
有冇巴打知有冇方法執執佢

反轉黎用

唔係正面就由佢唔

就係正面
應該個女手痕既傑作

Rap

個櫃痴完d貼紙即刻扮到正版咁

原來係你

成日訓醒見到止逆閥底嗰條喉有少少水係入面
係咪要換？
用咗4年

我有塊高仿ada不鏽鋼鐵牌😼痴完仲似

係邊買幾正

冇得買
去開間鋪買野叫個老細私人醒

oicbtw巴打個櫃係咪3尺缸? 我都想整個呢啲櫃 會唔會好貴?

4尺 呢隻仿ada櫃唔貴
都係幾千蚊
周圍都有得做

thankss 遲啲換3尺都想整一個類似咁既仿ada, 不過唔知屋企人比唔比轉個咁大既缸

同求 x mini 養辣椒榕setting

想入有幾多人左右?

多唔多人玩水晶蝦近排學緊

大把有大蝦鋪老闆添

有蝦鋪老闆打多左隻字 可以請教佢

想入

Thx!!

有冇人有養蝦or有冇D蝦既tg谷?

請加我

我想問下intense CO2 套裝 （電閥+充氣樽等等） 邊到買平啲？
魚街見到都好貴

新手想問下通常大家換水會唔會洗埋底砂

水影fb有放settings, 但我照兩呎缸覺得比之前千尋枝e系仲暗

普遍都差唔多價錢，再唔係就收二手

因為之前聽人講有啲網店平啲
但搵極都搵唔到

淘寶冇?

千一 千二 通價黎 二手就有機會收到600-800 夏天都幾多人放 去fb睇睇

會

唔想幫襯淘寶啦

你搵下台灣購物網
蝦皮

最近想翻缸
請問下ada light係咪真係咁差
如果ada light加基肥夠唔夠玩？
淨係想種牛毛同少少榕

依家ada light 有包基肥跟 無話差唔差

蝦皮要台灣先買到？

一定要台灣卡？

偶然係YOUTUBE 見到條片

NO FLITER NO CO2 呢類水草缸對新手難度高唔高?
見片主最後都係要翻缸玩其他

應該係
同埋超商貨到付款都係台灣先得
寄去香港應該唔得
你可以問下，應該要先寄去集運再寄去香港俾你

冇co2應該唔難
但冇過濾對新手難度好高（我覺得）

點解咁講？ 因為爆藻？

另外想問買料除左去魚街 有無網店可以買齊？ 爆缸風險大嗎

冇過濾 <- 唔養魚/極少 lor...
我以前種水種植物, 個玻璃瓶放兩條魚仔都生存到的
一般12寸缸有水草只養兩三條燈應該 ok

爆藻係問題
你放少啲野落去食藻又食得唔夠快
放得多啲屎又分解唔切
所以我覺得難
同埋要好勤力換水先減少到啲有毒物質
以上都係個人猜測

未試過網上買缸
香港唔清楚但台灣好似運到上門幫你裝都有
我係台灣服務又好啲野又平過香港

巴打台灣邊度?
去過台北所謂水族街, 佢地連intense 都唔識

多謝解答

想試下跟上面條片開缸

台灣養魚冇乜牌子野其實 都係D自家品牌 你去話買ADA已經係MOBILE01哇哇聲

intense冇得淘
香港唔買intense = 玩自己

原來ADA個日本官網有新手教學

跟佢咁樣買齊一套大概要幾錢?

新缸兩個星期開始多絲藻

唔想要小猴飛狐仲有咩選擇
成條過動兒童咁
又會搶糧

小猴飛狐你想捉走佢都難

真

難捉過蝦
要出動雙刀流先捉到

水族街好長
但佢地賣啲野好似以台灣品牌為主
同埋台灣係冇ada 代理
因為本土品牌ista 做得唔錯
Intense都係上蝦皮搵，都唔平

我而家住新北
但黎緊會再搬屋仲搵緊
諗緊有冇野可以幫大家手買賣下搵下油水賺下零用錢

因為台灣啲牌子都唔差
Ada係佢地眼中係好撚貴

放米蝦落去食幾好效果

同埋點解金鬍子咁難養

養過兩三次都係幾日就成條硬晒咁死
其他魚都冇死過
最後都係買返小精靈

你餵咩俾佢食？
佢地食野好似都幾需要某種糧
同埋水質要穩定
你查下佢係咩酸鹼值
酸就落黑土、沉木，鹼就落沙底
我都唔太清楚冇養過呢隻好耐啦

咁事實上ada真係好銀貴

有無邊間 網店好？ 魚佬有d貴
落魚街泊車又煩，想買幾包泥 翻缸和水草

如果無，邊度樓上鋪好？ 街鋪果幾間，人太多，想慢慢揀石揀草都煩

我其實幾想做台灣寄去香港嘅網購
因為好似好多都幾平
但有啲又香港平啲

暫時我睇過係得 魚佬叫多d貨，但有系統又齊既網店，香港係無。。。

所以希望可以係台灣引入
台灣成個蝦皮乜都有得賣
如果幫到大家買都可以係一個好選擇黎

蝦皮好撚仆街
仲麻煩過日本樂天

冇計啦真係要人在台灣先買到
我可以幫你地買

話時話好耐冇去過魚佬
係咪搬左?

新手養陰性草係咪用砂會好過泥? 泥容易爆藻?

我都成年沒去，應該沒搬。。。

我試過用砂都爆到少少藻，都係離唔開頭一個月未轉水時，要狂換水，減燈照

我發覺種多d草有幫助，草強藻弱。

想問有無網店買到水草 魚佬唔見有

我都搵緊，就算taobao都要魚街自取，無意思。。。

所以香港電商真係好落後

見到有間叫水草店 不過都係旺角

鋸齒太郎係咪種入土同痴上石頭都可以？

未種過

係
種入泥會生得好高好粗壯
Attach係木/石個感覺自然d

最後買咗黑線飛狐

3棵都痴咗係石頭

個缸大家一般都放廳? 如果放房係床尾 香港春天係咪會濕到爆炸

兩年冇洗冇換濾材

一倒出嚟
黑過林鄭塊西

林鄭個心仲黑

屌
今朝起身死晒啲大和

大和沼蝦已經唔食青苔
搶哂我啲蝦糧
一粒咁拎走去入面食

諗住keep返啲舊水冇事
蝦仔死咗一半
好彩魚未死
即刻換咗一半水

以後唔敢洗濾桶啦

魚佬搬左呀不過水族野好少 都係爬蟲為主

我通常一年搞一次個桶 搞既時候已經係反缸

我就係上個月翻缸
諗住set好晒啲野穩定晒先洗濾桶

都係唔洗好過
洗完啲水流都唔係快好多

下次翻缸連埋個桶一齊洗啦 養左一個月水又搞個桶都危危地寧願一次過搞 由佢慢慢養菌

仆街啦今次 我仲要已經落晒魚

我用雙桶，每個桶相隔一個月洗，但就煩d多喉d

咩桶嚟

我尺半缸用Eheim 2215
用咗4年
唔知係咪老化咗
啲水流愈嚟愈慢
唔敢再加前置啦

我兩尺2217淨係推水冷啲水流都係啱啱好

就係eheim 2213 + 2217

2217再推水冷
水流都正常，一年洗一次

我個入水口係連吸油嘅

最近個入水口要扭到好細
上面先夠力吸

不過我入水口有用果啲不銹鋼網隔住 平時好多啲草碎同垃圾都冇吸入去 應該乾淨啲 換水先順便清一清個網

我無加野，用返原裝疏水石，生物環個d
如果加網，好快塞，其實eheim 都有講過第一層疏水石就係唔想塞 先咁設計

我意思係喺個入水口套呢舊野咁就唔會吸左啲大型垃圾同蝦b入去

琴日洗完換濾材

生物環
生化球
陶瓷環
生化綿
白綿

唔知有冇搞錯次序
見人話生化綿係生物環嗰層

我係咁

入水 ＞陶瓷環＞綠色個舊膠棉（唔知叫乜）＞生物環生物球＞白棉＞出水

原來呢個，無養蝦，無用過

唔用白綿隔咗啲渣渣先？

有d人會咁做，但唔想咁快塞桶，反正草缸污穢極有限，最重要都係生物過濾做得好，物理過濾我就無乜所謂

我都係exactly跟佢咁擺

45cm缸 想玩沉木 莫斯樹 有冇推介

我想搵八海石造境，如果巴打幫到手就正

我用pro3桶 內置埋前置
個設計好過221x多多聲
用緊pro3推tk500

半年蝦缸分享，天氣太熱5隻水晶蝦死晒，好在極火都仲頂到，剛剛仲生咗一堆蝦B，加咗啲新草，唔知支廢燈keep唔keep到佢哋啲紅色，希望起碼過到呢個夏天唔好死晒⋯⋯

大和死咗

成隻紅晒係咪因為水溫太高
其他蝦冇事

佢地死左就會變紅，有可能係缺氧，我啲小精靈早一個禮拜都突然死晒，但其他魚蝦又唔見有事

以後唔養大和
冇水冷累死咗你地

大家個缸幾多度
我買左把風扇吹好彩keep到 25度
開埋燈就26度

我D大和養左年幾都唔死
佢地冇咁易熱死掛
我係覺得佢地脫唔到殼先死

巴打們
有冇聽過五味gex 水冷
依家諗緊cool way 200 定海利hs28a 好
有巴打介紹下水冷d 牌子嗎
上網睇d 評價好兩極化
d 人屌海利屌到一文不值得個平但有d 又話ok 唔錯 少少嘈
五味就更加少人講

買咗兩日咋
琴日朝早都冇事
一收工就死晒

咩風扇咁勁？我成31度

對水唔夠？
大和好硬淨架，應該唔係熱死，佢地缺氧死嘅機會反而高啲

我本身魚缸係曬唔到又通風既位
加上太熱會開冷氣
唔用風扇都27度
用左風扇可以落到24/25

間屋冇人長期唔通風，仲要頂樓，焗爐咁

咁真係大撚獲
得水冷先幫到你

咩扇？有冇推介

巴打右邊個缸幾大，遲啲都諗住整到咁

新手有個問題想問下咁多位手足
小弟開左缸一個月到
啲莫斯生得好快 買左枝水草膠 想痴啲落去木同石到
但想問下水草膠水對魚蝦會唔會有影響
因為見到好多人通常開缸落生物之前已經整好
好驚而家搞會冚缸鏟

唔會

求推介

風扇係咪都減到一兩度

Thx

用開呢隻風扇
冇開冷氣呢加25度

用漂白水浸佢幾個字
再清乾淨佢

有冇啲陰性水草唔使co2

係可以比蝦B 匿埋嫁

求巴打介紹下

我只係知道莫斯

水榕個d

想問唔同色斑馬魚 混養生魚仔會唔會有返祖現象?

鋸齒太郎，黑木蕨，鐵皇冠，某d 椒草，虎耳，寶塔，天胡荽，南美草皮，乜9紅頭叭叭熊，我個缸有依堆，冇co2都好好地

巴打紅頭趴趴熊什麼來的
個名咁q

各位巴打個缸都好靚呀
每日望下啲蝦仔郁郁下好治癒系
睇下你地啲缸都覺得開心

依款，不過冇co2唔會紅色，水草店都好似係依個名好粗生

啲後景草剪完一次就唔識生高
全部都向橫發展

漁情水族

你點影的

點解依加好似養魚既人少左好多，好多地方都好靜，定係我搵唔到有熱鬧d既討論區?

我都係呢款 咁少水 用水妖精之類就夠做

巴打個背景好亂

真 最緊要隨心

黑背景或者發光版可以令你個景
昇華上另一個層次

我都想要發光板呀 不過夏天個缸係咁滴水 我驚會整壞塊板 同埋主要係好貴

細缸大把發光版選擇喇

60p果塊好似都要成千 我都唔好知 不過肯定唔平

真係要搵

想問下有冇巴打用ez360燈種爬地珍珠？
你地要開幾多強度先夠？
我用第一格d草好似生得好慢，太光又驚爆藻

爆唔爆藻睇水中有幾多肥 我放個缸日日曬太陽都唔爆藻

搞左勁耐

唔好乜都淘寶啦香港咁大條魚街比你買

行魚街唔覺有藍袖短鯛
同埋依家原來連打袋鯛都搵唔到喇

想問呢隻係咩藻
痴住晒係草面石頭
連泥底都有
落除藻同excel都搞唔掂

你睇睇係鹿角藻定絲藻

個post 推左半年都推唔到廿版

d人應該係曬tg group

有冇tg group link? 想join

想問吓邊隻水草最粗生？
新手想喺個迷你魚缸度加少少only...

決定前聽一聽

蜈蚣草金魚草 粗到我當雜草

呢d?

上次試過
唔識固定喺水底
跟住就黃咗

呢隻綠菊黎唔係 我講個兩隻你放係水面都識生

感激
上網搵到圖，請問係唔係呢種？

yes

感激

最近用迷你懶人缸養緊米蝦，想用藻球/植物代替打氣work唔work?

邊隻懶人缸

Sorry巴打 遲左覆
係呢隻冇打氣但有燈，擺左兩朵浮萍同一粒藻球，同埋痴左啲水草係木到，養左一星期多啲
本身養4隻，但係兩隻乸生完b之後突然死左得返兩隻公同一堆蝦毛仔，我唔知關唔關冇打氣事

呢隻缸無過濾要勤力換水 ，呢隻缸養鬥魚就ok 蝦有難度建立唔到硝化系統

養鬥魚會唔會細左啲? 好似轉身都冇位咁喎
養蝦都係貪佢細隻
同埋係咪每次加水都再要倒硝化菌?

對魚黎講當然越大越好，你都無地方養菌倒黎曬氣

各位巴打，我想問下點樣先整到鹹水去養海水魚？
買咗支海水素但好似又唔係好啱？
係咪應該去買海鹽？邊度有得賣？

養金娃娃想整汽水
感謝

strong po lm

金娃娃可以淡水養 魚街有海鹽買 買埋鹽度計去度

金娃娃淡水養好快死
thx巴打，買哂了

新缸分享，將兩個細缸合埋一個，木櫃燈架都係自己手作，2尺標準缸，x-mini LED燈（頂……買完先見到上面對有巴打平放），2217濾桶，有CO2，開缸大約2星期，呢兩日加埋28a水冷，一兩年內應該唔會再升級

缸內生物
鬥魚x1（鐵銹）
噴火燈x16
極火蝦x27
小精靈x2
小猴飛狐x2
大和藻蝦x2
黑金鋼螺x2
蜜蜂角螺x5
熊貓小精靈x1
女王燈x8(影相時未有，剛剛新加)

點解咁多人鍾意用x mini

有冇巴打放60cm LED 呀

有無巴打買過Potti黎養魚
見佢可以養魚加種野幾得意咁

你枝燈掛幾高？點解兩邊都夠光嘅我又係x mini但兩邊完全唔夠光，啲草追光生

你個缸幾大？我2尺缸離水大約20cm，左右虎耳紅綠宮廷都直生，迷矮都係爬地咁生，只係沉木後面真係唔夠光，但暗角都無咩辦法

我都係2呎，離水面都係差唔多20，但兩邊會暗左之後啲草向中間生

你有無裝佢跟燈果兩塊軟膠？可能果兩塊膠會幫助打散啲光？我都唔肯定，但我又真係無呢個問題

有呀，裝左已經好啲但都係暗，可能唔太夠高掛，都唔知點解會咁

如果可以再掛高啲應該都夠光，我依加都無開100%光度，試下再掛高啲睇下有無改善

個架已經最高原裝嗰個好似可以再高啲，但水影賣嗰個唔係原裝囉

有冇巴打介紹整魚缸櫃想整ms種木櫃,但佢好似收得好貴

如果要搵人喺香港用靚木訂造一個魚缸櫃（例如我）係會貴過MS，仲要貴唔少，例如我上面自己整果隻，2尺標準缸用，美國黑胡桃加白橡木，連工包料要五六千蚊MS都已經做慣晒，你出面搵其實唔會平過佢好多，手工又未必有佢咁好，所以如果想平得黎又好，最好方法係試下自己學小小木工買松木板整

依家成缸黑毛藻 反缸洗唔洗用漂水浸一浸先

搵條黑線飛狐可能幾日就食哂

留名學野

有無巴打有用oase 濾筒？
仲想問4呎缸高2呎 有咩燈選擇

可以長浸水？

燈可以睇睇illumagic，X-90應該夠4尺缸用，我2尺缸用緊X-mini感覺良好👍🏼

穿唔穿到缸高60cm , 想養神仙魚，45cm 高好似無咁靚

佢穿透加算好好，裝埋佢原裝有個集光filter會再加強穿透加，不過照射角度就會窄咗

香港賣咩價都係水影有？

我用X-mini $25xx， X-60好似要5千幾，90反正買唔起無睇

買唔起

你個缸4尺喔……其他野應該全部都唔平……仲要穿2尺水深度……燈咁緊要唔好慳喺呢度喔

巴打你個缸
我諗預2皮差唔多

缸櫃燈濾？

劉名

燈 濾 仲有其他雜野

尼特利燈桶夠唔夠做

有無巴打用過oase 濾筒
見d 鬼成日用，幾好評，但香港好少見

最後都係搵左ms整另外想問下各位巴打其實整eheim 個種uv燈有冇用,係咪真係無咁易爆藻

Ms係邊間

Fb Ms workshop

邊到有flexi mini 2/ flat nano.....

Flat nano我知天后老通有，好似$800

我有枝玫瑰金
用左唔超過10個鍾
係水木買
你要就350比你

留tg

我係tw official 買都係700

3尺 有咩LED 燈平?
種開迷你水榕

新手 3尺水草缸
用nala e600 , filter 用2217 係咪正路？

冇水冷係咪唔洗諗種迷牛/迷矮?

keep到26度或以下咪唔洗水冷

我29 30度都無問題

最近啲燈魚成日無端端死
明明尋晚仲游得好快搶野食
今日就死左 仲要條條都係公魚 乸一條都冇死過
事前完全冇病症 不過死後個頭好似內出血咁有舊紅色
唔會條條都撞死自己咁on9掛

想問下水冷會唔會好食電？ 一個月電費大概要幾錢？ 同埋會唔會令間屋好熱？

想徵部60l 電子水冷

有無人放？

推返上黎

手痕search下，原來連登有依啲封塵post
利申新手，最近先買齊野，40cm缸，個景會參考依個

有冇巴打都係差唔多?

40cm太短 好難跟佢淨係造其中一邊可能會好啲/易啲

好鍾意佢個景
照比例縮細個Vshape 同種唔同草，唔會全抄嘅
我會整完滿意先放上黎，費時傷大家對眼

LM

新手想問
三角慕絲 27度水 無Co2 開始變黃
可以有咩方法？

加Co2

莫斯發黃原因
一：溫度過高。moss的適合生長的溫度是23-25度，而如果水溫超過了30度葉子就會發黃，特別是夏天溫度較高，已發生。
二：光照不足或者光照時間過長。moss雖是陰性水草，但是對光照也是有需求的，所以一般情況下每天要開燈6-8個小時！
三：水質波動過大。一般來說水質的波動過大主要說：ph和硬度。當ph波動過大時候moss則會產生應急反應造成發黃！硬度過大則會發黑，珊瑚moss比較明顯！
四：肥料過多或者不足。肥料過多，或者CO2不足甚至沒有，會造成moss發黃
五：修剪不足。玩家常常不捨得修剪水草，moss過厚，底部光照不足，導致慢慢枯黃!

解決辦法~~
開缸初期，剛剛入缸的moss發黃，可能是水質問題，
解決方法：1.適當換水三分之一2.修剪
中期，moss發黃，可能是光照，肥料問題。
解決方法：查看開關燈時間，是否過長或者過短。co2有沒有添加。肥料是否過大或者不足。
後期，moss發黃，可能是過長時間沒有修剪。
解決方法：修剪moss。
夏天，moss發黃，很可能是溫度過高！
解決方法：採取降溫設備，降溫風扇，冷水機等

原文網址：

其實係咪就咁剪落去就得？不過有蝦成日驚剪到佢地

我係剛剛開缸，應該溫度問題
本身唔諗住加水冷，睇嚟平平地都要淘部

黃左好樣衰

咁一係買把ADA等佢地死都死得高貴啲

想問下有冇人有養小鬍子？買過幾次都係落水頭幾日就死晒已經對左水都係咁反而小精靈呢啲話對水質敏感嘅都冇事

我都27 28 度水 無co2 好綠 我建議你減低光強度

小鬍子同小精靈差好遠喎巴打
小鬍子先要細心養，小精靈開缸粗養都得

唔係話小鬍子易養過小精靈架咩

我公司有兩隻小精靈粗養咗半年仲好鬼生猛

屌邊鬼個話小精靈難養

咁我唯有乖乖地養小精靈，但都想知小鬍子係點先養到

魚街尾個到好似有間專賣小鬍子，可以去個到問下

姐係近以前臭豆腐嗰邊？

我燈光已經係平既led燈，同埋唔係成日開

除左水溫真係唔知點解死

買左2條七彩神仙放入水草缸，試吓養唔養得到。
不過真係幾靚！

有冇邊間 水草 黃店

邊隻led 就算莫斯粗生都要開燈5-6個鐘

我番去睇下先

我以為莫斯陰草唔洗靚燈ja🤔

仲有華燈，雖然冇乜水草

有間蝦舖 係街頭

小弟你個新人 爬緊文
唔知點解啲草由根開始枯
上兩個禮拜都仲好濃密
好傷心 想救佢 更唔想重蹈覆轍
跪求百屌成材

養咗幾耐
缸幾大
有冇落肥
有冇Co2
有冇打氣
咩濾
有冇基肥
咩泥
有冇Check酸鹼
有冇打燈
乜都唔講點幫你

多謝巴打屌我
我養咗二個月
水容量40L
無落過肥 打氣只有打氣機
無買CO2 無落其肥
無Check酸鹼
燈平日會開四五個鐘左右

我咁唔算屌啦下話
至少都要Check酸鹼
燈開至少6個鐘
CO2有人會唔落，不過落咗一定靚過唔落
魚街有平液肥買
有冇硝化菌，有冇做好N-Cycle

叫咩名 似耐水性植物 魚街有d草唔係水草

家中舊缸千年水垢點清？今日用檸檬酸、信用卡刮都搞唔掂。超硬、刮唔到

買個新啦

成堆器材個缸最平

連燈水族Post真係好冷清，訓唔著update下個鬥魚混養水草缸，4個月，水草狀態唔係咁好，加咗啲紅鼻槍蝦落去幫手食下藻，發現女王燈好生得，不過啲BB大得好慢，個幾月仲係魚毛size

個個走曬去facebook同whatapp群組

有咩計 個個留低個問題就走左去

co2 X輝 水納 短鯛xx 一定係 其他真係唔清楚 買水草 可以去co2 雖然 貴少少 起碼有牌子 但唔係樣樣有 要睇佢番咩

女王燈真係好生得

有冇巴打知邊到有平大和蝦同黑殼蝦買

CO2成日陰啲陰啲返啲好野，Facebook又唔update

你邊到買 咁奇怪 上面水上葉下面水中葉 我就建議你全部重插 由頂牙開始留一個中指長度 其他剪走佢

殷輝係咪黑貓個間

冇錯

想急問
淘寶電子水冷好快打柴

有邊部水冷平平地又細部？邊度買比較好？

只係10L水

巴打你急問不如上FB問好啲，係連登問至少等返三五七日先有人覆

有無人用diy co2鋼瓶，計泡器下面係咁漏水
係咪扭得太大先係咁？d泡好似唔係好穩定
一係無泡，一係狂噴泡，連條喉都彈甩埋
今日第一次用搞唔掂

另外，加咗水先想種草皮係咪唔洗諗，插唔穩

你想由種子種起就唔洗諗
現成個啲插入泥然後慢慢等就得

我用兩個膠瓶個隻，你個計泡器係入滿咗水？因為正常入8成水就夠
定係你未插入曬條膠管咋？
個氣閘要慢慢微調，通常你扭咗要等5～10秒左右先出到真正嘅計泡量，並唔係一扭就知出到幾多

天氣一涼d紅草即刻黎料

今日再試，係個接駁位漏氣，用水喉膠布之後就正常了。

咁茂盛，一開始種幾棟先得？

只可以答你 好多好多

邊個fb巴打去開？

想問下巴絲們尼特利at5 Nala e450邊盞好啲
用緊千尋rgb好似得個光字

屯門區有邊度可以入co2？

一水族/華燈唔得咩?

尼特利啲野好似係好過千尋
只係千尋出名啲咁解

要平平地又細部真係得淘寶啲電子水冷
一上壓縮機最細部係日生mini 200
香港好似賣緊1600~1700左右
當然淘寶平啲講緊人仔一千度未計運費 不過2腳插

想問下夏天用水冷令缸面起倒汗水可以點解決？ 同埋水冷係咪會令室內好熱？

有溫差就會有倒汗水，一係加風扇吹走未凝成水珠嘅水份，一係較高少少缸入面溫度(唔知你之前較到幾多)，一係開冷氣降室內溫度
有摩打就一定會發熱，空氣唔流通trap住啲熱空氣咪夏日熱辣辣

斑馬仲可以同咩魚仔混養，見同類都追來追去...

同工具魚
鬥魚乸都得

鬥魚公靚d, 會邊個追邊個咬

咁我都唔反對活蝦糧都係美食黎

想問下，養左幾隻班馬螺，但佢地在沉木生蛋，生到好多白色一粒粒，係唔係有種魚係食或清除依d卵？？thx

冇,係好煩GAR
只可手除

草地係咩草黎？

迷你牛毛草

牛毛草好似好難種
要co2嗎？
自己識爬滿？
之前種迷你矮珍珠就真係識爬滿成個草地（前面）

要co2

魚街，CO2，水影，水木林森

其實乜草都要CO2只係需求多與少，就算你係玩No co2嘅都要keep住落Excel

全部樓上鋪？我冇行過
搵日去睇下先，thx

唔知點解魚街好少熔岩石，一係熱帶魚林都好似有

咁多位清D 工具用開咩牌子
今日貪平30幾蚊買左把直夾 種草種到手都痛

影子都有

我想請教下
我啲鹿角鐵本身擺係個細缸又好熱
所以黑晒

但放咗係新缸2個月之後
就生咗好多新葉同根出嚟

我種草本身目標唔係為好睇
純粹係有位俾啲蝦匿同埋用咁啲nitrite
咁其實我有無需要剪晒啲舊葉重種？

想請問咁樣係咪枯緊同埋爆緊青苔應該點做

爆到缸身斬都有

玩左2星期唔識

放蝦或者螺食藻

減光照時間

你用掛濾？

有線虫點搞，唔知係咪餵得太多糧，45cm有十幾條斑馬一條鬥魚，應該幾耐餵一次？加消化菌有幫助嗎？用掛瀘，因無咩位放。

新手玩左一個月左右想問小小野
25x25x20咁上下既缸,有支金魚街是但買既燈仔(70蚊冇牌子,應該真係好廢下既燈)
底係黑土,用外掛,無CO2.
生物:3紅蓮燈,1將軍鬥,2小精靈,2隻黑金剛螺,3隻金色蝦.
水草: 血心蘭,莫絲(樹),榕,迷你椒草
問題:
1.想換支好小小既燈可以養好D,魚街有冇好介紹? 預算0-500 for 細缸用
2.唔知係咪超養定係咩問題,紅蓮燈係最早落缸既魚,成日追咬其他魚,自己都成日互打,係咩問題?爭地盤?
3.以上打交問題搞到我想加魚落去都比佢地打死晒,已經種左水草好多位比佢地遮住第朝起身d新魚都比佢打死,依家唔敢落魚,係咪應該放棄落魚呢個想法?
4.包黑土唔係咩ADA泥,係日本牌子泥黎,如果想d水草生得靚d係咪要買液肥?有冇咩介紹係好?
有錯請屌

近排想開新缸，ada隻黑土邊款岩？前幾年用過但唔記得咩ada
見魚但$120個隻係第幾代

1代有肥 但開缸初期水會黃
2代無肥 水較清
睇你自己

今日見魚街 ONF Flat One 做緊減價
想問60p缸 用nala E600 好定 ONF Flat One 60 好?

我記得有間訂造實木魚缸櫃嘅舖好出名 有冇巴打知叫咩名

白金紅月有冇推薦邊到買

有巴打開左連登mewe gp

co2 設備好貴

上網收2手600-709

有無人想買燈神尼特利 45Cm AT5燈？
買左發現唔岩尺寸 全新

新開缸落咗啲宮廷草，不過啲舊葉開始融
又出咗啲新嘅綠葉
應該唔理佢定剪頭再種？

應該換緊葉姐 穩定左先再剪啦

想問下呢度咁多位有冇用過tropica嘅液肥？唔知點解轉左用佢之後啲水嘅gh好高，之前都冇試過咁

想玩沉木+石造景
係沉木上面種少少水草
可以種d咩水草？

水榕？

屌佢老味新年流流想翻缸點知魚街乜草都冇Tropica又返埋曬啲垃圾草，識唔撚識做生意架

想請教大家大和藻蝦如果唔夠多藻 蝦糧又唔點食 仲可以餵咩？

熟既菠菜葉？

就咁煮熟佢丟落去？

再放返凍
翠玉瓜都應該會食

唔該晒大家

如果我石景 只係想種滿迷牛 同插小量中景草 開缸用2代泥+power sand會唔會太肥 好易爆藻？

新手想入枝水草燈、而家用緊30cm 立方缸，見巴打都推Ada 、dooa sol RGB 點睇？都幾簡約又易擺位

係咪一定唔會轉大缸?
有錢屌得過緊係呢枝好